美國加息日圓大跌 兌港幣曾穿6.6算

美國加息日圓大跌 兌港幣曾穿6.6算

美國今日凌晨時間公佈年內最後一次議息結果，也是年內唯一一次加息。消息公佈後日圓大幅貶值，至今早美圓兌日圓最低見117.8水平，兌港幣曾穿6.6算。隨著明年特朗普上任和美國加息步伐加快，日圓或重越120關口回到2年前的水平。

美國經過2日的FOMC會議今日香港時間3時公佈議息結果，雖然加息0.25厘的決定沒有令市場帶來驚喜但聯儲局同耶倫傾向鷹派的言論令投資者對未來的加息週期帶來較大憧憬，至今日亞洲早上時段美國債息上升債價重挫、美圓強勢令日圓大幅貶值。由於耶倫表示明年仍有機會加息3次，加上特朗普上任前提出多項振興美國經濟的措施，預期明年美圓強勢情況會持續，日圓將挑戰120大關，兌港幣可望低見6.45左右。

封面圖片源:
彭博截圖